<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>MATE (Articoli su Arch Linux)</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/</link><description/><atom:link href="https://preview.mate-desktop.dev/it/tags/arch-linux.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><language>it</language><copyright>Contents © 2021 &lt;a href="mailto:webmaster@mate-desktop.org"&gt;The MATE Team&lt;/a&gt; 
&lt;a rel="license" href="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/"&gt;
&lt;img alt="Creative Commons License BY-SA"
style="border-width:0; margin-bottom:12px;"
src="https://i.creativecommons.org/l/by-sa/3.0/88x31.png"&gt;&lt;/a&gt;</copyright><lastBuildDate>Sun, 08 Aug 2021 12:30:00 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Live CD del Desktop MATE</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2014-01-30-mate-desktop-live-cd/</link><dc:creator>Martin Wimpress</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Il team MATE ha realizzato un live CD che avvia un desktop MATE completo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="alert alert-info"&gt;&lt;strong&gt;Update&lt;/strong&gt; Il LiveCD è stato aggiornato a MATE 1.8 il 10 Marzo 2014.&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Questo Live CD è stato creato in modo che i potenziali nuovi utenti possano provare il desktop MATE
in modo non distruttivo. L'immagine può essere masterizzata su un DVD,
montata come file ISO, o scritta direttamente su una penna USB utilizzando una utility come &lt;code&gt;dd&lt;/code&gt;. &lt;a href="https://luddites.latenightlinux.com/"&gt;Linux Luddites&lt;/a&gt; fate attenzione,  &lt;code&gt;unetbootin&lt;/code&gt; non è supportato. Potete scaricarlo qui sotto:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;download via BitTorrent (raccomandato)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se potete, per favore lasciate il client aperto
dopo che è terminato il download, in modo da renderlo disponibile ad altri. &lt;em&gt;Si raccomanda un client capace di web-seed
per velocità di download più elevate.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[matelivecd-14.069.1449.iso.torrent]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;download diretto HTTP&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Oltre al link BitTorrent dato prima, il file iso Live CD può essere scaricato anche via HTTP. Per favore assicuratevi che il file scaricato corrisponda al
checksum SHA1.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[matelivecd-14.069.1449.iso] [ ~964MB ]&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SHA1: &lt;code&gt;12b529d17d1ecef39d9b0e1122fb5271e0534c0a&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Compatibilità&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il Live CD è realizzato utilizzando &lt;a href="https://www.archlinux.org"&gt;Arch Linux&lt;/a&gt; e MATE 1.8. Il Live CD è a 32 bit e dovrebbe quindi funzionare su ogni computer i686 o x86_64
con almeno 512MB RAM. I driver xorg sono inclusi per Intel (&lt;code&gt;i915&lt;/code&gt;),
AMD/ATI (&lt;code&gt;radeon&lt;/code&gt;) e nvidia (&lt;code&gt;nouveau&lt;/code&gt;) con fallback a VESA.
I driver per Virtual Box e VMware sono anch'essi inclusi in modo che sia semplice anche la valutazione utilizzando queste soluzioni di virtualizzazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono supportati tutti i filesystem comuni, incluso &lt;a href="http://open-zfs.org"&gt;ZFS&lt;/a&gt;,
e sono compresi alcuni strumenti per il recupero dei dati ed il backup. Se collegate il vostro
dispositivo mobile, questo sarà molto probabilmente riconosciuto e sarete in grado di accedere
ai dati in esso contenuti. È presente NetworkManager assieme a tutti i client VPN che esso
supporta.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Nomi utenti e password&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;IL CD Live del Desktop MATE ha i seguenti account preconfigurati.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;root&lt;/code&gt; - la password è &lt;code&gt;livecd&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;mate&lt;/code&gt; - la password è &lt;code&gt;livecd&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L'account &lt;code&gt;root&lt;/code&gt; è ovviamente &lt;code&gt;root&lt;/code&gt;. L'account &lt;code&gt;mate&lt;/code&gt; è un utente regolare
che possiede pieni diritti &lt;code&gt;sudo&lt;/code&gt; senza password. Il Live CD eseguirà il login automatico
utilizzando l'account &lt;code&gt;mate&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Applicazioni&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il live CD è pensato principalmente per mostrare il desktop MATE, tuttavia abbiamo
incluso alcune applicazioni aggiuntive che non fanno parte del desktop MATE
per rendere il Live CD più utile e piacevole.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mozilla.org/firefox/"&gt;Firefox&lt;/a&gt;   - Browser web autonomo da mozilla.org&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://gparted.sourceforge.io/"&gt;GParted&lt;/a&gt;   - Un clone di Partition Magic, frontend per GNU Parted&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.berlios.de/software/hardinfo/"&gt;HardInfo&lt;/a&gt;  - Uno strumento per le informazioni di sistema ed il benchmark. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://hexchat.github.io/"&gt;HexChat&lt;/a&gt;   - Client IRC configurato per auto-connettersi a &lt;a href="https://web.libera.chat/?#mate"&gt;#mate@libera&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.gnome.org/projects/orca"&gt;Onboard&lt;/a&gt;      - Lettore dello schermo per individui che sono ciechi o con limitazioni visive&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.gnome.org/projects/orca"&gt;Orca&lt;/a&gt;      - Tastiera sullo schermo utile per individui con difficoltà motorie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://pidgin.im/"&gt;Pidgin&lt;/a&gt;    - Client di messaggistica istantanea multi-protocollo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.xnoise-media-player.com/"&gt;Xnoise&lt;/a&gt;    - Media player con una GUI semplice, grande velocità e diverse funzionalità&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Creative Commons content&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Abbiamo incluso i seguenti contenuti sotto la licenza Creative Commons.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.greenteapress.com/thinkpython/"&gt;Think Python&lt;/a&gt;                        - Da leggere con Atril&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Modificare la lingua&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Per impostazione predefinita, il Live CD è configurato per utilizzare il locale &lt;code&gt;en_US&lt;/code&gt;, ma se lo si desidera
per attivare un'altra lingua ecco come fare. Nell'esempio che segue
abiliteremo l'Italiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modificate &lt;code&gt;/etc/locale.gen&lt;/code&gt; e decommentate la riga con la vostra localizzazione, in questo caso &lt;code&gt;it_IT.UTF-8 UTF-8&lt;/code&gt;
quindi fate il rebuild delle localizzazioni.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;sudo locale-gen
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Modificate &lt;code&gt;/etc/locale.conf&lt;/code&gt; e impostate &lt;code&gt;LANG=&lt;/code&gt; per esprimere la vostra localizzazione, in questo caso
&lt;code&gt;LANG=it_IT.UTF-8&lt;/code&gt;In fine riavviate il display manager e sarete loggati nella sessione MATE che utilizza la vostra lingua preferita.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;sudo systemctl restart lightdm
&lt;/pre&gt;
&lt;h3&gt;Linux Action Show&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il LiveCD del desktop MATE e MATE stesso sono stati presentati nel &lt;a href="https://www.jupiterbroadcasting.com/show/linuxactionshow/"&gt;Linux Action 
Show&lt;/a&gt; nell'episodio &lt;a href="https://www.jupiterbroadcasting.com/50842/cubox-linux-review-las-s30e08/"&gt;CuBox 
Linux Review&lt;/a&gt; .
Due clip sono riportate qui sotto, la prima è un rapido sguardo al LiveCD MATE Desktop
e la seconda è una recensione di CuBox i4 su cui gira MATE.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;MATE Desktop LiveCD&lt;/h4&gt;
&lt;iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/y4OpjoJiAGE?start=608" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h4&gt;CuBox i4 Pro Review&lt;/h4&gt;
&lt;iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/y4OpjoJiAGE?start=1925" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3&gt;Feedback&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ci auguriamo che facciate un test con il Live CD e che vi piaccia la velocità e la semplicità 
del desktop MATE. Una volta che avrete provato il Live CD del Desktop MATE
fateci sapere cosa ne pensate nei commenti o usate il Live CD per unirvi a noi 
nel &lt;a href="https://webchat.freenode.net/?channels=#mate"&gt;canale IRC #mate&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch Linux</category><category>LiveCD</category><category>News</category><guid>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2014-01-30-mate-desktop-live-cd/</guid><pubDate>Thu, 30 Jan 2014 00:17:32 GMT</pubDate></item><item><title>MATE è disponibile ufficialmente su Arch Linux</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2014-01-16-mate-officially-in-arch-linux/</link><dc:creator>Martin Wimpress</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;MATE ha finalmente trovato la strada di casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come qualcuno di voi potrebbe sapere, MATE è stato creato da un utente&lt;a href="https://www.archlinux.org"&gt;Arch Linux&lt;/a&gt;,
Perberos. È piuttosto ironico il fatto che MATE non sia stato fornito ni repository ufficiali di Arch Linux fino ad oggi. Esatto,
MATE è finalmente disponibile nel repository di pacchetti &lt;code&gt;[community]&lt;/code&gt; di Arch Linux!.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Potete trovare ogni informazione necessaria ad installare MATE
su Arch Linux dalle pagine wiki seguenti:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.archlinux.org/index.php/MATE"&gt;https://wiki.archlinux.org/index.php/MATE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vale la pena di notare che il repository di pacchetti non ufficiali di MATE sarà rimosso una volta che i mirror Arch Linux saranno sincronizzati.
Pertanto andate ed aggiornate &lt;code&gt;/etc/pacman.conf&lt;/code&gt; e rimuovete il
repository di pacchetti &lt;code&gt;[mate]&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'altro vantaggio di mettere MATE nei repository dei pacchetti di Arch Linux ufficiali
è che MATE sarà anche sui repository di pacchetti &lt;a href="https://archlinuxarm.org/"&gt;Arch Linux ARM&lt;/a&gt;.
Posso quindi finalmente ritirare i build &lt;em&gt;"server"&lt;/em&gt; per Raspberry Pi (armv6h) e
Cubox Pro (armv7h). Non sono sicuro di quanto ci vorrà
perché tutti i pacchetti MATE siano presenti sul repository di pacchetti Arch Linux ARM, ma ho già visto che alcuni pacchetti sono stati costruiti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATE viene eseguito bene sul Modello B di Raspberry Pi con 512MB di RAM, quindi se avete una Pi e vi avanza una SDCARD, dategli una prova. Scriverò a breve
un post sul blog su come installare Arch Linux e MATE sulla Raspberry Pi con alcuni utili tweak sulla performance.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch Linux</category><category>News</category><category>Raspberry Pi</category><guid>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2014-01-16-mate-officially-in-arch-linux/</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:22:22 GMT</pubDate></item><item><title>Pacchetti MATE 1.6 per Arch Linux</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2013-11-16-mate-1.6-packages-for-arch-linux/</link><dc:creator>Martin Wimpress</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;I pacchetti MATE 1.6 sono stati disponibili per &lt;a href="https://www.archlinux.org"&gt;Arch Linux&lt;/a&gt;
già da un pezzo. Dunque perché il post sul blog?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negli ultimi mesi i pacchetti MAT 1.6 per Arch Linux sono stati fissati, ripuliti e migliorati. Qui c'è una panoramica di ciò su cui abbiamo
lavorato:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tutti i bug specifici di Arch Linux sono stati risolti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nuovi script per il build automatizzato e il build cluster.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Completo supporto per le seguenti piattaforme:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;armv6h &lt;em&gt;(Raspberry Pi)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;armv7h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i686&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;x86_64&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pacchettizate 9 applicazioni/applet aggiuntive dalla collaborazione della comunità MATE.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scelta dei beckend Pulse Audio e GStreamer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cherry ha introdotto alcune caratteristiche per &lt;code&gt;systemd&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;logind&lt;/code&gt; da MATE 1.7.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cherry ha introdotto alcune caratteristiche per &lt;code&gt;upower&lt;/code&gt; da MATE 1.7.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cherry ha introdotto alcuni bug fixes da MATE 1.7.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MATE 1.6 PGKBUILDs adesso è sincrinizzato in automatico con l'AUR.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il repository di pacchetti di Arch Linux per MATE adesso è firmato.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;È possibile trovare tutte le informazioni necessarie èer installare MATE 1.6
su Arch Linux dalla pagina wiki seguente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.mate-desktop.org/#!pages/./archlinux_custom_repo.md"&gt;https://wiki.mate-desktop.org/#!pages/./archlinux_custom_repo.md&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vorrei ringraziare in modo speciale:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/raveit65"&gt;Wolfgang Ulbrich&lt;/a&gt; per aver lavorato con
  Il team sviluppo Fedora per aver cercato fix a &lt;code&gt;systemd&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;logind&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;upower&lt;/code&gt;
  che risultano essere grandemente vantaggiosi per Arch Linux e anche per
  aver contribuito a un gran numero di applicazioni della comunità.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/infirit"&gt;Sander Sweers&lt;/a&gt; e &lt;a href="https://github.com/stefano-k"&gt;Stefano Karapetsas&lt;/a&gt;
  Per avermi dato il benvenuto nel Team MATE e avermi aiutato su IRC.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ora che i pacchetti di MATE 1.6 sono in buono stato, inizierò il processo
di mettere MATE nei repository ufficiali di Arch Linux. Si può aiutare
in questo votando per i pacchetti MATE su AUR.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://aur.archlinux.org/packages/?SeB=m&amp;amp;K=flexiondotorg"&gt;https://aur.archlinux.org/packages/?SeB=m&amp;amp;K=flexiondotorg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch Linux</category><category>News</category><category>Raspberry Pi</category><guid>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2013-11-16-mate-1.6-packages-for-arch-linux/</guid><pubDate>Sat, 16 Nov 2013 00:36:43 GMT</pubDate></item><item><title>Introduzione sul Desktop MATE</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2011-12-05-introducing-mate-desktop/</link><dc:creator>Clement Lefebvre</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Benvenuti  nell'Ambiente Desktop MATE!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gnome 2 è stato il desktop Linux più diffuso ma non è più disponibile...MATE
è qui per fornirvi lo stesso desktop &lt;code&gt;:)&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perberos all'inizio ha creato una derivazione di Gnome 2 e ha chiamato il progetto MATE. Gli utenti e
gli sviluppatori hanno eseguito con successo MATE su &lt;a href="https://www.archlinux.org"&gt;Arch Linux&lt;/a&gt;
e in conseguenza della diffusa richiesta, Perberos lo rese più semplice da compilare su
&lt;a href="https://www.debian.org"&gt;Debian&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/stefano-k"&gt;Stefano Karapetsas&lt;/a&gt; e &lt;a href="https://github.com/clefebvre"&gt;Clement Lefebvre&lt;/a&gt;
si unirono al progetto e lo resero disponibile come pacchetti per Debian e &lt;a href="https://www.linuxmint.com"&gt;Linux Mint&lt;/a&gt;.
Il desktop MATE è stato introdotto in Linux Mint 12 e sta rapidamente diffondendosi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La nostra priorità principale è migliorare MATE e renderlo pari, per caratteristiche e stabilità, a Gnome 2.32. Porteremo temi, applet, ed applicazioni che sono state sviluppate per Gnome 2, e nel contempo aiuteremo gli sviluppatori a portare le loro applicazioni su questo
nuovo desktop.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch Linux</category><category>Debian</category><category>Linux Mint</category><guid>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2011-12-05-introducing-mate-desktop/</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2011 12:00:30 GMT</pubDate></item></channel></rss>