<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>MATE (Articoli su Bluetooth)</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/</link><description/><atom:link href="https://preview.mate-desktop.dev/it/tags/bluetooth.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><language>it</language><copyright>Contents © 2024 &lt;a href="mailto:webmaster@mate-desktop.org"&gt;The MATE Team&lt;/a&gt; 
&lt;a rel="license" href="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/"&gt;
&lt;img alt="Creative Commons License BY-SA"
style="border-width:0; margin-bottom:12px;"
src="https://i.creativecommons.org/l/by-sa/3.0/88x31.png"&gt;&lt;/a&gt;</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 21:15:27 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>MATE Desktop canta il BlueZ</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2014-03-11-mate-desktop-singing-the-bluez/</link><dc:creator>Martin Wimpress</dc:creator><description>&lt;p&gt;I team di MATE sono deliziati di annunciare che stiamo collaborando col &lt;a href="https://github.com/blueman-project/blueman"&gt;progetto Blueman&lt;/a&gt; ed aiutandoli ad aggiornare Blueman a BlueZ 5.x.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Perché abbandonare mate-bluetooth?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;mate-bluetooth&lt;/code&gt; supporta BlueZ 4.x che è stato abbandonato e molte distribuzioni nei loro repository di pacchetti, hanno rimpiazzato BlueZ 4.x con BlueZ 5.x., , o sono sul punto di farlo. Portare &lt;code&gt;mate-bluetooth&lt;/code&gt; a BlueZ 5.x si stava delineando un grandissimo lavoro e non avrebbe comunque offerto la ricchezza di caratteristiche disponibili in Blueman.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Perché Blueman? Non è un progetto morto?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sebbene il progetto originale Blueman fosse stagnante, &lt;a href="https://github.com/cschramm"&gt;Christopher Schramm&lt;/a&gt;
ha riacceso lo sviluppo ed ha iniziato a migrare Blueman a BlueZ 5.x. Nonostante occorra del lavoro per aggiornare Blueman nel supportare BlueZ 5.x, ci sentiamo che esso potrà fornire una  migliore interfaccia Bluetooth per MATE.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Quando sarà pronta la versione aggiornata di Blueman?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Qualcuno di voi potrebbe aver notato che l'&lt;a href="https://preview.mate-desktop.dev/blog/2014-03-04-mate-1-8-released/"&gt;annuncio di rilascio di MATE 1.8&lt;/a&gt;
menzionava già il fatto che &lt;code&gt;mate-bluetooth&lt;/code&gt; era stato sostituito con Blueman
e gli osservatori ancora più attenti avranno notato che una versione nuova di Blueman
non è ancora stata rilasciata. Si, abbiamo commesso un errore, scusateci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mentre riconosciamo di aver sbagliato, stiamo attivamente contribuendo nello sforzo di portare Blueman a BlueZ 5.x e all'introspezione di GObject. Speriamo di averlo pronto
per la versione 1.8.1 che è intesa principalmente come una versione di bug fix.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Non potete fare prima, cavolo?!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sì. Chiunque di voi che sia pratico di BlueZ 4.x/5.x, dbus, PyGObject e PyGTK è incoraggiato 
a contribuire attraverso il &lt;a href="https://github.com/blueman-project/blueman"&gt;repository Blueman GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><category>Blueman</category><category>Bluetooth</category><category>BlueZ</category><category>News</category><guid>https://preview.mate-desktop.dev/it/blog/2014-03-11-mate-desktop-singing-the-bluez/</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 07:45:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>