<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>MATE (Einträge über GSoC)</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/</link><description/><atom:link href="https://preview.mate-desktop.dev/de/tags/gsoc.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><language>de</language><copyright>Contents © 2020 &lt;a href="mailto:webmaster@mate-desktop.org"&gt;The MATE Team&lt;/a&gt; 
&lt;a rel="license" href="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/"&gt;
&lt;img alt="Creative Commons License BY-SA"
style="border-width:0; margin-bottom:12px;"
src="https://i.creativecommons.org/l/by-sa/3.0/88x31.png"&gt;&lt;/a&gt;</copyright><lastBuildDate>Fri, 12 Jun 2020 11:27:18 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>MATE-Projekte akzeptiert für GSoC 2014</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/de/blog/2014-04-28-mate-desktop-gsoc-2014-projects/</link><dc:creator>Martin Wimpress</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nach mehreren Wochen der Prüfung ist die Bewerbungs- und Auswahlrunde für
den 2014 Google Summer of Code (GSoC) vorbei. 4.420 Studenten schlugen insgesamt
6.313 Projekte für diesen Sommer vor. Aus diesem Kreise wurden 1.307 Studenten akzeptiert,
und das MATE-Desktop-Projekt ist eines der 190 OpenSource-Projekte, die mit 
Studenten in diesem Jahr zusammenarbeiten werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In unserem zweiten Jahr als GSoC-Mentororganisation erhielt das MATE-Team
vier Studenten-Vorschläge, und drei Plätze wurden für die studentischen Projekte
genehmigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es freut mich, unsere GSoC-Studenten für 2014 bekanntzugeben:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avishkar Gupta wird daran arbeiten, Atril -- den Dokumentenbetrachter des MATE-Desktops -- 
    um Fähigkeiten zur Darstellung von ePub zu erweitern.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Michal Ratajsky wird daran arbeiten, Unterstützung für GStreamer 1.0 in
    den MATE-Desktop einzubauen, um dadurch die Abhängigkeit zu der veralteten Version 0.10
    dieser Bibliothek zu ersetzen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alexander van der Meij wird an Verbesserungen der Caja-Extensions arbeiten, damit
    diese während der Laufzeit eingebunden werden können. Er wird auch 
    ein gemeinsames User Interface für die Konfiguration der Caja-Extensions erstellen. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Heißen wir diese neuen Mitwirkenden gemeinsam willkommen im MATE-Team, und
wünschen wir ihnen größtmöglichen Erfolg bei ihren jeweiligen Projekten im Sommer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Namen des gesamten MATE-Teams möchte ich ferner meinen Dank und meine Wertschätzung
aussprechen gegenüber &lt;a href="https://www.opensuse.org"&gt;openSUSE&lt;/a&gt;, unsere GSoC-Organisatoren 
für 2014. Sie haben fantastische Arbeit dabei geleistet, das MATE-Team bei
der Sicherung dieser GSoC-Platzierungen zu unterstützen, welche dringend benötigte
Entwicklungstätigkeiten in das Projekt einfließen lassen werden.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>GSoC</category><category>News</category><category>openSUSE</category><guid>https://preview.mate-desktop.dev/de/blog/2014-04-28-mate-desktop-gsoc-2014-projects/</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2014 06:14:31 GMT</pubDate></item><item><title>MATE nimmt am GSoC 2014 teil</title><link>https://preview.mate-desktop.dev/de/blog/2014-03-10-mate-desktop-gsoc-2014/</link><dc:creator>Martin Wimpress</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Das MATE-Team freut sich sehr, die Teilnahme am 
&lt;a href="https://www.google-melange.com/archive/"&gt;Google Summer of Code&lt;/a&gt; bekanntzugeben. 
Dies geschieht in Partnerschaft mit unseren guten Freunden von &lt;a href="https://www.opensuse.org"&gt;openSUSE&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Über Google Summer of Code&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Google Summer of Code (meist "GSoC" genannt) ist ein weltweites Programm,
das studierenden Entwicklern Stipendien anbietet, um Programmcode für verschiedene
quelloffende Software-Projekte zu schreiben.  GSoC arbeitet zusammen mit vielen Open-Source-,
Freie-Software- und technikbezogenen Gruppen daran, Projekte auszumachen und 
über eine Zeitspanne von drei Monate zu finanzieren. Seit den Anfängen in 2005
hat das Programm weltweit über 7500 erfolgreiche studentische Teilnehmer aus 97 Ländern mit
über 7000 Mentoren aus über 100 Ländern zusammengebracht, um mehr als 50 Millionen Zeilen
Programmcode zu schreiben. Durch Google Summer of Code werden akzeptierte studierende Bewerber
einem oder mehreren Mentoren von teilnehmenden Projekten anvertraut, wodurch
sie Einblicke in die professionelle Softwareentwicklung erhalten und
sich in Beziehung mit ihrer akademischen Laufbahn stehende Anstellungsmöglichkeiten aufzeigen.
Den teilnehmenden Projekte wiederum haben es einfacher, neue Entwickler zu entdecken und
anzuwerben. Zu guter Letzt wird mehr Quellcode geschrieben und veröffentlicht,
zum Nutzen und Wohle aller.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Für Studenten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der Bewerbungszeitraum für Studenten läuft vom 10. März 2014 bis zum 21. März 2014.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für weitere Informationen zur Bewerbung lesen Sie bitte die [Google Summer of Code 2014-FAQ]
(https://developers.google.com/open-source/gsoc/faq).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn Sie ein Student oder eine Studentin sind und zu MATE über die openSUSE-GSoC-Teilnahme 
beitragen wollen, sollten Sie das folgende lesen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.mate-desktop.org/pages/gsoc-2014"&gt;MATE Google Summer of Code 2014 Ideas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://en.opensuse.org/openSUSE:GSOC_ideas"&gt;openSUSE Google Summer of Code 2014 Ideas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.opensuse.org/2014/03/04/opensuse-participates-in-gsoc-2014/"&gt;openSUSE participates in GSoC 2014&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Zusammengefasst lauten die MATE-Projektideen für GSoC 2014:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ePub-Format-Unterstützung in Atril&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GStreamer-1.0-Unterstützung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plugin-System für Caja&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wie immer ist es wichtig, frühzeitig zu starten und mit den Mentoren und der weiteren
Community in Kontakt zu treten. Das Beheben von Bugs, das Setzen von "pull requests" und
die Arbeit an Machbarkeitsstudien (Proof of Concepts) bieten sich für den Anfang an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die GSoC-2014-Mentoren für MATE sind Stefano Karapetsas (&lt;code&gt;stefano-k&lt;/code&gt; auf IRC)
und Martin Wimpress (&lt;code&gt;flexiondotorg&lt;/code&gt; auf IRC). Der beste Weg,
mit den MATE-Mentoren in Kontakt zu treten ist:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://webchat.freenode.net/?channels=#mate"&gt;#mate IRC-Channel auf Freenode&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/mate-desktop"&gt;MATE auf GitHub&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns auf eure Bewerbungen!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>GSoC</category><category>News</category><category>openSUSE</category><guid>https://preview.mate-desktop.dev/de/blog/2014-03-10-mate-desktop-gsoc-2014/</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 13:14:31 GMT</pubDate></item></channel></rss>